銅技術涉抄襲 專家嘲淘寶貨

全文

銅技術涉抄襲 專家嘲淘寶貨

專家批評銅芯口罩似淘寶貨。

【本報訊】政府宣稱Cu Mask自家研發，耗資八億元，但核心「銅技術」涉嫌抄襲坊間多款可重用銅口罩，港大化學系博士K Kwong指銅口罩是舊有技術，批政府「改少少就當係自己造，如小學生抄功課。」他昨得到銅芯口罩樣本後稱，與淘寶十多元人民幣的布口罩樣式一樣，諷「淘寶搭時光機抄政府」。

相關新聞：高官倘誤導公眾屬行為失當

市面有多款銅殺菌口罩

市面一直有售以銅殺菌為原理的可重用口罩，如以色列BioBlocX。。。。。。。。。。。

早在2008年已有研究證明銅表面可殺菌，K Kwong指政府如聲稱「發明」這個口罩，「就好似人哋發明咗石燒牛呢個烹飪。。。。。。。。。。。

銅粒子有可能吸入肺部

中科監察潘焯鴻估計，「香港紡織及成衣研發中心2月應該應承咗。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。K Kwong怒轟「有無搞錯？係呃人嘅，銅粒子不論大細都有可能吸入肺部，造成肺纖維化嘅永久傷害。」

.

肺炎都會搞到肺纖維化

而家戴口罩都有機會令佢纖維化

咁戴黎做咩 慘撚過中肺炎

樣極衰

真係派底褲都無咁濕尻

咁嘅垃圾洗左8億
買條底褲好過